[短篇][聲討作者系列] 6D 班聲討大會

本作為小弟拙作《6D 班的戰爭》之番外篇，主要係為咗俾一眾角色有一個可以聲討作者嘅機會

以下為本作入面曾提及作品之連結：

6D 班的戰爭（全 28 話）

Daisy 觀察日記（全 15 話）

(01) 聲討大會

6D 班一眾角色，集合埋響桂地學院禮堂一齊商討。

Helen：「知唔知今日我哋聚集埋一齊嚟做乜？」

Ula：「你估我係你哋心入面條蟲咩？我點知咁多？」

Helen：
「我哋班入面 28 個女仔，連埋嗰個黑衫大叔，作者曾經應承過幫我哋每個角色度故仔，但結果呢？我哋當中有幾多個真係開到故？」

Daisy 縮響心心後面好細聲咁吐糟：「我同心心咪開到囉 . . .」

Helen 見到 Daisy 面上帶少少不屑嘅表情，忍唔住即刻開火：
「喂你個 Daisy 吖！知你同心心開到故喇！威啦！咁我哋呢？」

Ula：「知你冇故喇！你估得你一個等緊咩？」

Helen：「嗱！我知度故要時間，之但係我唔想無了期咁等，OK？我想 . . .」

Ula：「咁你想點吖？」

Helen：「我想集合大家嘅力量，向作者聲討！」

聽到 Helen 嘅講法，Zoe 忍唔住笑咗出嚟 . . .

Helen：「Zoe 你笑乜？」

Zoe：
「咪傻啦！你估我事後冇收過劇本咩？我收到之後仲嬲到將份劇本大綱一嘢掟向作者o添！」

聽到呢句，全場靜晒 . . .

Helen：「Zoe . . . 你係咪想作者永久雪藏你？」

Zoe：「想雪咪雪飽佢囉！我對啲為寫而寫嘅爛劇本一啲興趣都冇！」

Ula：「咁佢提議過乜題材俾你？」

Zoe：
「哦，拍前傳喎 . . . 份劇本大綱寫到我仲奸過終極奸人鄭X誠，如果我真係接嚟做我第時仲駛見人？零分重作啦！」

Ula：「咁但係奸角都有市場喎！唔係咩？」

Zoe：「喂阿姐姐，本小姐想轉吓戲路從良囉 . . . 」

聽到呢句，全場再一次靜晒 . . .

Zoe 面都紅埋：「唔通本小姐想從良都唔得？」

Ula：「Well . . . 唔係唔得，不過睇怕你有排等 . . .」

Zoe：「等咪等囉！反正都叫做做過一次主角啦 . . . 」

Helen 見大部分人都唔多願出聲，於是開口問 Sugar：
「喂阿班長，唔通你都冇意見？」

Sugar 諗咗一諗，然後再望望門口：
「我有意見想講，但我覺得係咪更加應該俾劇本接連爛尾嘅朋友開聲先？我知門口有一個 . . .」

無錯，門口的確有一名男子。

佢叫布公子。
***************************************************************************************
布公子？究竟係邊個嚟？

下一集：《布公子的剖白》，星期六發表

(02) 布公子的剖白

禮堂門口企咗一名叫布公子嘅男子。

Sugar：
「可唔可以請布先生同我哋講吓，你寫作上會遇到嘅難題，以及你面對緊嘅境況？」

呢位一臉潦倒嘅書生，終於有機會登場：
「各位，我係布公子，爛尾作品《布潦徒》嘅主角。《布潦徒》呢部短篇作品，佢嘅出現本來就係因為當時作者佢冇靈感，佢想透過我呢個角色去表達一個作者響迷失方向時嘅心路歷程 . . . 咁當然啦！後嚟作者休息一輪之後忽然有新靈感，而同時佢又發現原來寫尋找靈感嘅過程分分鐘比度一個新故更難，結果我個故事就咁爛咗尾 . . . 咁講真作者佢又唔係完全放棄咗我嘅，佢甚至諗過通過我呢個角色嚟度新橋o添！Zoe 你口中嗰個爛劇本咪就係響嗰陣度出嚟囉 . . . 咁當作者借完我嚟 Brainstorm 之後，《布潦徒》咪再一次陷入爛尾嘅收場囉 . . .」

見到布公子佢開始忍唔住眼濕濕，Sugar 走上去遞咗張紙巾俾佢。

布公子繼續補充：
「係呀！寫故就係咁o架喇！你估 Zoe 佢掟劇本大綱一事真係佢自己個人意識嚟？咪傻啦！咪又係作者佢自己度出嚟嘅！故事世界就係咁o架喇！知道未呀？妹妹仔！」

Helen：「咁我想知，如果我哋想盡快曝光，應該要點做？」

布公子：「冇o架！睇作者佢想點囉！佢覺得你啱用嘅，佢直頭捉你出去開工啦！」

Ula：「咁我哋咪注定一世被動？」

布公子：
「係o架！唔通你覺得身為一個角色會有話事權？你憑乜可以改變作者嘅諗法？」

聽到布公子嘅講法，6D 班成班都議論紛紛 . . .

響眾人議論期間，Zoe 忍唔住開聲：
「我聽過心理學有個講法叫 Stereotype，即係『定型』，比如話我就一定係做奸角嘅，咁有冇方法去改變呢個局面？」

布公子：
「Zoe 呢位妹妹的確有啲料到！唔錯！我覺得最緊要嘅，係俾作者佢欣賞多啲唔同種類嘅作品，咁當佢見識多咗嘅時候，咁作品題材就會更廣闊，你哋亦會有更多發揮空間！」

Sugar：「咁作為被動一方嘅我哋，點先可以令作者佢肯睇多啲唔同種類嘅作品？」

布公子：「咁呢層就要你哋自己諗諗喇~」

聽到布公子咁講，6D 班成班人一臉無奈 . . .

「咁即係點呀依家？」

班女仔同一時間有呢個諗法。

忽然，響佢哋當中有個女仔舉手 . . .

「我諗 . . . 或者我可以響呢方面俾少少意見 . . .」

Helen 望一望個女仔：
「哦，原來係你 . . . 請講！」

呢個女仔於是企響身，整理好自己條裙，然後開始講出自己嘅心聲 . . .

「如果你有睇過個作品，你應該會記得有邊個女仔企起身時會咁姿整 . . . 冇錯，我係心心。我覺得想要令作者佢改變對我哋嘅既有印象，當然唔係我哋呢啲身為角色嘅可以做到嘅事，亦唔好期望會一時三刻就做到 . . . 我哋做棋子嘅，咪即管嘗試去好好配合。Daisy，不如你都出一出嚟先！」

Daisy 雖然心入面有種不祥預感，不過都照出到台前 . . .

心心響佢耳邊細細聲俾指令佢，Daisy 聽到之後面都紅埋 . . .

Daisy：「你 . . . 你叫我當住咁多人面前即刻做？」

心心：「係呀！乜你覺得你仲有得揀咩？」

Daisy：「家姐正衰人！」

面對住台下咁多觀眾，Daisy 深呼吸咗一吓，然後 . . .
*******************************************************************************************
講起作者我嘅寫作歷程，真係一匹布咁長 . . .

下一集：《遙遠的路途》，星期日發表

(03) 遙遠的路途

Daisy 雖然心入面有種不祥預感，不過都照出到台前 . . .

心心響佢耳邊細細聲俾指令佢，Daisy 聽到之後面都紅埋 . . .
「我想你 . . . 響咁多人面前 . . .」

Daisy：「你 . . . 你叫我當住咁多人面前即刻做？」

心心：「係呀！乜你覺得你仲有得揀咩？」

Daisy：「家姐正衰人！」

面對住台下咁多觀眾，Daisy 深呼吸咗一吓，然後瀨咗出嚟 . . .

台下觀眾好錯愕 . . .

「Daisy 佢想點呀？」

「喂阿姐！你臺戲完咗好耐喇喎！落返嚟啦！」

見到台下咁嘅反應，極度尷尬嘅 Daisy 當堂面都紅晒，一個人衝咗入後台爆喊 . . .

「家姐正衰人！迫我出醜！」

心心見到似乎自己又闖咗禍，於是交咪俾下一個，然後衝入後台嘗試安撫 Daisy . . .

Helen：「咁不如 . . . 我哋再請另一個爛尾作品主角出場先 . . .」

忽然，禮堂門口出現咗一隻傻鴨，同埋一個女仔 . . .

見到咁嘅組合，Helen 走埋去問個女仔：
「咦？我明明叫咗阿智嚟個噃！佢唔係變咗性吓話？」

女仔：
「我唔係阿智，我係阿遙。阿智佢話諗起就扯火，所以唔肯嚟，我決定代佢帶埋傻鴨嚟。」

Ula：「咁想問你個故事點解會爛尾？」

遙：
「佢話喎，驚版權問題喎 . . . 講真我唔知佢驚嚟做乜囉！人哋用精靈開故咪又係咁 . . . 」

響呢個時候，冇人留意到有個黑影行近阿遙 . . .

「砰！」

阿遙瞪大雙眼，成個人跪響地上面，然後瞓咗響地下，一地都係血 . . .

「竟然響我背後講我壞話，你個阿遙真係唔識死 . . .」

呢個身影，就係作者本人 . . .

「你哋當中有幾多個明白寫一個故仔，背後要面對幾多難題？」

Ula：「咁你都唔駛出手殺我哋啩？」

作者：「我殺你哋？乜你覺得我真係殺到咩？等我揀你哋其中一個嚟做例子 . . .」

作者望見禮堂入面芸芸咁多個角色，佢睇中咗當中一個 . . .

「係你呀！出嚟啦，Wilma！」

Wilma 聽到作者揀自己出嚟，有少少愕然 . . .

「作者你 . . . 你想點？」

作者響 Wilma 耳邊細細聲咁問佢：「如果我想 . . . ，你點睇？」

Wilma 聽到之後有少少驚，但又唔敢推辭 . . .

作者捉住 Wilma 個膊頭，語重深長咁講：
「你哋知唔知響一個創作入面，有乜事可以發生？」

作者彈一彈手指，Wilma 就當場瀨咗出嚟 . . .

Wilma 嚇到瞪大雙眼，成塊面紅晒 . . .

作者：「想唔想睇再嚴重啲嘅例子？」

作者再彈一彈手指，Wilma 忽然感到心口劇痛，然後成個人仆響地上 . . .

作者指派 Ella 去檢查 Wilma，證實佢已經再冇呼吸同心跳 . . .
*******************************************************************************************
響已經冇心跳嘅 Wilma 身邊，作者想向眾人透露一啲心聲 . . .

下一集：《作者的心聲》，星期二發表

(04) 作者的心聲

作者再彈一彈手指，Wilma 忽然感到心口劇痛，然後成個人仆響地上 . . .

作者指派 Ella 去檢查 Wilma，證實佢已經再冇呼吸同心跳 . . .

見到 Wilma 無端端俾作者殺咗，6D 班成班都深感震怒 . . .

Ula 第一個衝出嚟想打作者，但俾作者一手撳住。

作者：
「你哋知唔知做角色有乜好處？事實上只要個作者一日健在，你哋都未必會死！即係好似咁 . . .」

作者又彈一彈手指，本來已經死咗嘅 Wilma，忽然彈返起身 . . .

作者走埋去錫咗 Wilma 一啖，然而 Wilma 一巴摑落作者度 . . .
「做乜無端端殺我？離晒譜！」

硬食咗一巴嘅作者，當堂面都黑埋 . . .

佢第四次彈手指，瞬間禮堂入面充斥住一眾少女嘅慘叫聲 . . .

望見呢班妹妹仔攤晒響禮堂地板上面，仲瀨到一地都係，作者忍唔住冷笑 . . .

「喂阿作者！你咁做會唔會過晒火？」布公子不禁向作者質問。

作者瞄一瞄班女仔，然後冷冷然咁答返布公子：
「係啦，唔會唔過咗火呢呵？」

布公子：「咁你仲唔快啲整返醒佢哋？」

作者：「俾佢哋瞓吓先啦！況且我都有啲嘢想單獨同你傾 . . .」

於是，作者帶住布公子，圍住呢班女仔兜咗一個圈 . . .

作者：「布公子，你覺得佢哋點？」

布公子：「乜嘢點呀？」

作者：
「呢班女仔，每個都有佢自己獨特嘅性格，我由 Apple 講起先 . . .

Apple 呢個女仔好落力，當佢知道劇本入面有一幕佢要俾人掟落樓，佢會好認真咁同我度一個最安全嘅手法去處理個嗰一幕，佢仲親手整咗碟肉醬意粉俾劇組用，咁當然啦，嗰碟真係只係一碟普通嘅肉醬意粉 . . .

Bibi 同 Lala 本身都有少少畏高，但佢哋為咗劇本親身上陣，呢兩個妹妹他日應該大有前途！

Candy 本身個角色出場時間唔耐，但佢本身係個好細心嘅女仔，擔演起上嚟亦好稱職，我遲啲應該會開個劇本俾佢。

Daisy—我好記得當初佢收到個劇本嗰陣佢面都黑埋，但佢份人又好易氹，俾少少鼓勵佢佢又肯演 . . . 我都唔記得佢為咗個劇本瀨咗幾多次，亦都唔記得要幾多個女仔夾份安慰佢至克服到 . . . 咁出到嚟個效果我同佢都滿意嘅，所以大家都好開心！

Ella 係一個存在感偏低嘅女仔。佢份人平時好文靜，鐘意坐埋一邊靜靜哋睇書，所以有時劇組都會忽視咗佢嘅存在 . . . 但其實佢心入面蘊藏咗好多獨特嘅諗法，他日或許會成為布公子你嘅得力助手！

Flora—佢年資比較淺，經驗唔多夠。不過佢肯試，呢個係佢最大嘅優點。

Godiva 係一個好冷靜嘅女仔，識得見機行事。我知響個故事入面佢有少少偏離咗我原本嘅諗法，但我見效果都唔錯，所以冇特別出聲。

Helen 佢好有領導才能。雖然我冇編佢做組長，但佢嘅演繹手法同一個組長無異，而且表現稱職，對我嚟講的確係一種驚喜！

I.I. 係一個作風好成熟嘅女仔。佢鐘意同組員一齊商討每一步行動，雖然我唔敢講佢每次決定都做得啱，但佢會因應意見而作出認真嘅判斷。

Jula 戲份比較少，但每次出場戲份都好重，由掌摑 Helen 到最終失足墮樓都好認真去演，佢就係一個咁嘅女仔！

Kate 同 Maud 事實上冇佢哋出場時咁陰險，事實上佢哋兩個都 OK 嘅 . . . 雖然我好記得佢哋拎住份劇本上嚟我 Office 向我破口大罵嗰一幕 . . . 我俾佢哋嘅角色咁事實上又真係幾變態，掟人落樓人肉意粉影裙底糟質同學活體解剖壞事做盡，但現實入面你估當人面對困獸鬥時會唔會做得出呢啲事？ . . . 我唔敢講，但一切都有可能 . . .

Nancy 接到個角色嗰刻係好驚，因為佢恐怕無法駕馭殺手呢個角色 . . . 好在得到 Yvonne 肯同佢對調劇本，令到佢可以以比較輕鬆嘅心態去面對。

話時話，布兄你想唔想聽埋我對其他角色嘅分析？」
*******************************************************************************************
此時布公子心諗：「事實上，乜我有得揀唔聽埋落去o架咩？」

下一集：《作者之夢》，星期四發表

(05) 作者之夢

「話時話，布兄你想唔想聽埋我對其他角色嘅分析？」

聽到作者咁問，布公子決定接受，反正佢都知自己根本冇得揀 . . .

作者：「咁我繼續講落去：

O—我一直都諗唔到一個更適合嘅名去稱呼佢，我都覺得有少少可惜 . . . O 係一個都幾衝動嘅女仔，想做就去做，率性而為，係一個典型嘅行動派，事實上佢接到嘅角色有少少唔襯佢，但佢肯做就算啦 . . .

Poppy 性格好動，但佢本身身形比較輕巧，所以即使 Kate 同 Maud 抬佢上兩層樓加一段直路都唔覺得辛苦 . . . 佢都鐘意諗嘢嘅，劏佢嗰條橋佢都有份一齊度，咁最緊要當然係佢本人都願意俾人劏 . . . 仲有，佢主動要求整個頭形石膏模，俾劇組使用。

QR 份人有少少神經質。佢其實唔係好經得起壓力，所以佢衝出去嗰幕至演得咁真 . . .
我知拍完嗰幕之後佢係驚到真係瀨咗出嚟，搞到我哋成班人要停機安撫佢 . . .

Ronnie 好有大姐姐風範。佢雖然自己都冇乜演戲經驗，但為咗幫近乎零經驗嘅幸宜入戲，佢花咗好多心機去同佢夾，所以雖然佢哋本身戲份唔多，但經過一段時間合作之後，漸漸培養出一份默契。

Sugar—佢本身擁有相當多嘅演戲經驗，甚至可能係佢哋咁多個女仔入面資歷最深嘅一個，佢本身性格溫柔平和，好易同人相處，我知佢哋當中好多女仔都好鐘意同佢一齊演，親和力極強！

Tammy—佢算係聰明嘅一個。佢本身有啲細路女脾氣，當初聽到要做一個有少少陰險嘅角色時，佢都有扭過計，咁當然啦，佢好認真咁去揣摩個角色，結果出嚟嘅效果比我想像中仲好，連負責殺佢嘅 Ula 都曾經暗地裏同我講佢曾經有一刻猶疑過係咪真係要殺佢！

Ula 呢個女仔，第一印象係好吋。但事實上，佢係一個超級認真嘅女仔。響演出過程入面，佢真係動真格，同 Helen 角力嗰場幾乎真係搞出意外 . . . 我知 Ula 佢事後驚到喊咗出嚟，因為佢好驚 Helen 唔會原諒佢 . . . 事實上 Ula 佢就係一個咁嘅女仔，至少佢冇我想像中咁吋！

Vanna 呢個女仔的確欠缺演戲經驗，但佢真係好渴望有演出機會，所以當佢一見到佢份劇本薄到得一張紙，佢當堂面都黑埋。但至少，佢接連俾幾個女仔響佢背脊上面踩過都冇喊過，佢都算係咁 . . .

Wilma—呢個妹妹好趣緻，天真無邪思想簡單，又超級易喊，但又真係好好玩！我知佢見到 Kate 同 Maud 入戲之後個樣真係驚到腳都軟埋，最攞命係 Kate 同 Maud 不斷同我講點改 Wilma 嘅戲份，仲越度越恐佈，直頭想真係玩死佢咁款！所以我知 Wilma 響場戲入面真係瀨咗出嚟，佢係堅驚！咁當然，我睇到 Kate 同 Maud 事後都知自己玩大咗，所以響拍抬 Poppy 上三樓嗰場之前，都同 Poppy 三個一齊不斷安慰驚到爆喊嘅 Wilma，希望唔會為佢帶嚟心理陰影 . . .

Xperia 係我第一個揀中嘅組長。佢份人認真但溫柔，好體貼同組嘅組員。我知當佢睇住同組組員一個一個咁死響佢面前時，佢係有喊過 . . . 但至少，佢都頂得住去到最後一幕。

Zoe 呢個又係好好演技嘅女仔。冇錯佢有時係有少少躁底，甚至敢向我掟稿，但我知一切都只因佢對個故嘅認真 . . . 其實佢份人平時好文靜，好多嘢諗，甚至有時連我都捉唔到佢條路 . . . 佢好想有一啲更突破嘅演出，呢樣我都好期待！

幸宜佢係冇演戲嘅經驗，但響同 Ronnie 夾戲嘅過程入面，我睇到佢係有所成長。等我諗諗有乜劇種啱佢~」

布公子：「你係咪漏咗一個女仔未講？」

作者冇直接答佢，反而直接抱起嗰個女仔上枱 . . .

作者撥一撥個女仔額前嘅頭髮，然後繼續講：
「你講呢個女仔呀呵？呢個叫心心嘅女仔都算大膽，佢係咁多個女仔入面第一個向我掟稿嘅人，仲好大力咁拍我枱，問我識唔識度稿，之後仲緊張到幾乎喊出嚟 . . . 嗰幕我到依家我都仲好記得 . . . 佢覺得我俾佢個角色設定上完全浪費咗個角色，佢仲建議加重佢同 Daisy 嘅戲份，增加嗰段稿嘅可觀性。佢呢份對戲劇嘅認真，我係真心欣賞嘅，我亦都好鐘意呢個女仔，所以佢嘅建議通常我都會接納。我好記得佢一巴摑落 Daisy 嗰幕，打到 Daisy 痛到喊埋出嚟，連心心佢自己事後都覺得有啲唔好意思 . . . 心心事後話俾我知，佢好想再同 Daisy 夾戲，於是我安排佢哋再度同臺演出，而我知佢哋都好享受個過程，Daisy 甚至會用『家姐』嚟稱呼心心o添！

順手講埋黑衣人—佢係一個老戲骨，事實上呢類角色對佢嚟講可謂駕輕就熟。咁當然啦，響停廠期間，佢同班妹妹好夾，氣氛好輕鬆，但一入戲嗰份認真，又的確令班女仔讚嘆不已。呢個係黑衣人佢嘅長處！」

聽完作者對每個女仔嘅分析，布公子知道自己冇嘢要再問。

布公子：「咁你打算要班女仔繼續攤晒響度？」

作者笑咗出嚟：「我俾自己瞓返一兩個鐘先，之不過響瞓之前 . . .」

作者走埋去 Vanna 身邊，響佢裙袋度拎咗部手機出嚟，然後做咗少少手腳，之後彈一彈手指，然後再返返埋一邊瞓覺 . . .

如夢初醒嘅少女們，見到自己瀨到濕晒嘅同時，作者坐咗埋一邊施施然咁瞓覺，於是少女們諗咗一條絕橋對付佢 . . .

個半鐘後，作者醒返，望望返鏡，當堂嚇咗一跳 . . .

「嘩！邊個將我變咗做花面貓？條褲仲濕晒嘅？」

匿響暗角嘅一眾少女見到呢一幕，忍唔住笑咗出嚟！

眾人：「Happy Birthday！」

作者完全唔知發生乜事：「喂喂！我唔係今日生日o架喎！」

心心：「是旦啦！不過你對我哋嘅評價，我哋已經聽到晒~」

心心向作者遞上佢之前交俾布公子嘅錄音筆。

作者瞄一瞄布公子：「原來你哋一早夾好嘅！」

布公子冇回應作者，只係響度暗笑 . . .

心心：
「放心啦！你條褲上面嗰啲只係 Wilma 嘅眼淚，佢喊起上嚟啲眼淚真係源源不絕 . . .」

作者望一望 Wilma，佢成塊面紅晒 . . .
*****************************************************************************************
呢個所謂聲討大會，最終就係響咁歡樂嘅氣氛下結束。

同作者、布公子、阿遙一齊影完大合照之後，作者向 Vanna 講咗一聲：
「記得望望你部手機~」

Vanna 見到部手機俾人加裝咗個 Game，佢知一定係作者做嘅好事 . . .

佢一開 Game，就見到有個 Message：
「You've got an Invitation !」

眾人都好驚訝。

此時，作者已經靜靜離開桂地學院 . . .

< 全故事完 ‧ 感謝支持 >